hiphop 集中討論區

為左證明連登仲有巴打係會聽hiphop，所以開po
先嚟一人一個講下好正但係你估得你聽過嘅album

我先嚟
Denzel curry X Kenny beats - UNLOCKED

liluzivert that way

Slowthai - nothing great about britain

Lil dicky!

每次聽呢個freestyle 都笑死

The box 嘅reverse 808 點聽都唔厭

ZUU
同Slowthai個首都好正

The patriarch of this ZUU shit, never no FUU shit
Try to sue this, we end up on Sun Tzu shit
And you don't want that, buddy, there's no combat
Ask Drake to pick you a season to come back

21 Savage hints at Savage Mode 2 with Metro Boomin dropping next week

疑似21同uzi同一日

Eternal Atake 等十世到未出
隨時 after hours 仲快

估唔到連登會有po討論留定名先

2 weeks
畀佢撚咗成年

香港獨立先定EA出先

Kendrick Lamar 新搞作

出左

光速打面

Eternal Atake

聽完 好撚正
Baby Pluto🛸🛸🛸🛸

P2

聽哂EA
認真講，真係無一個album 要等禁耐先出到，所以如果唔係極好嘅話，都會比較失望
有啲似Death Race for love 同 we love you tecca 嘅同一問題；每首都有潛力做banger，但係因為Flow 同 Beat 太類似，一次過聽唒其實係折磨緊自己
Favorites: Baby Pluto, I’m sorry, celebration station, chrome heart tags, urgency, venetia, P2, futsal Shuffle, that way
其他聽緊嘅巴打都可以講下多人睇嘅話我會繼續寫新舊album 嘅 Review

唔係好敢打分驚俾人插死

同埋老實講
EA如果加埋sanguine paradise, that’s a rack 同 new patek，成個album 嘅質素會提升好多

再加埋 free uzi 就笑死

見到tracklist 已經失望
一首leak都冇
feature 又冇
其實幾一般
真心失望

death race for love有差唔多一半可以cut走

講起應該cut 歌嘅album
諗倒hoodie szn, 所有 a love letter for you，ERYS 同SYRE，confessions of a dangerous mind，the search
暫時諗唔到更多，起身先算

I want it that way~
I want it that way~
個腦係咁loop

Uziiiii

無聊share 下最近聽過嘅歌
Big Rings - Drake and Future
(What A Time To Be Alive)

UP THE SMOKE - Stunna 4 Vegas ft. Offset
(RICH YOUNGIN)

Dior (Remix) - Pop Smoke ft. Gunna
(Meet The Woo Vol.2)

NO BYSTANDERS - Travis Scott ft. Juice WRLD and Sheck Wes
(AstroWorld)

Sidewalks - The Weeknd ft. Kendrick Lamar
(Starboy)

What I Please - Smokepurpp ft. Denzel Curry
(Deadstar 2)

uzi引到咁多巴打
前12首都鐘意 去到Urgency開始跟唔到 悟性低
雖然個故事幾正 希望佢唔好咁沉迷Heavens Gate

可能要啲時間適應下咁長嘅album 最近聽得多短album (unlocked, FM, circles, jackboys)
未習慣翻一次過聽哂十廿首歌嘅album

呢堆入面circles咪算長 其他普遍得20幾分鐘 冇記錯unlocked 20分鐘都冇

Sorry 巴打始終對已經離世左嘅artist 嘅album 無乜太大期望，於是乎做嘢既時候聽，記憶比較模糊不過起碼記得blue world 真係正

我聽呢張album之前嘅心態就係好似你講咁 期望唔大

但係聽完之後發現其實作為遺作黎講都幾完整(雖然唔知Mac本人參與度有幾多) 可以當circles係swimming嘅續集 兩張都係以一個輕描淡寫嘅tone黎對探討自己嘅生活狀態 快樂短暫而痛苦漫長

如果swimming講述一個表面平靜嘅人到底係點樣應付負面情緒 而circles就比較樂觀積極 Mac就好似係黑暗入面探索自我救贖嘅道路 話比大家知其實面對負面情緒有法可循 重塑自我

題外話 個人最鐘意Mac Miller嘅album都係 The Divine Feminine

無唔尊重 不過pop smoke啲歌都幾悶
淨係鐘意有tjay嗰兩首

跟uzi將EA分3 part就唔覺長
我應該會唔鐘意Deluxe

Pop smoke 嘅歌聽一首起兩首止
Btw rip

有無巴打有睇The Cave

最近聽大碟多
今日聽咗Someone Said同Holy Moly....難聽到

Godzilla - Eminem ft. Juice WRLD

好撚正

lil boat 真心好笑

Zach Fox 真心cls

好多新碟新歌
uzi遲到

仲loop緊EA
未有動力聽其他新碟

I swear to god, this girl be trippin’, dawg

NF

巴打做乜突然唱mixed personalities

有冇同好

因為呢句好順口

有冇ching會聽JAY-Z 近排聽返blue print3部曲覺得首首都真係好撚正佢同Kanye 嗰3部曲真係carry咗Hip Hop一整個generation

佢最高質應該係reasonable doubt

每次聽都記得一大堆人

Childish Gambino 突發新album 3.15.20

是日推介: Don Toliver - Heaven or Hell

如果有聽過Astroworld 或者 Jackboys 嘅話，你應該會聽過佢唔錯嘅表現；尤其係Can’t Say 同 Gang Gang 中突出
連Eminem 係 Music to be Murdered by 都有feature 到佢
鍾意melodic 嘅就要聽下

是日推介：DiCaprio 2 - JID
JID 絕對係 new school 入面其中一個最靈活多邊同技巧扎實嘅artist
樓主由佢2018 年 XXL Freshman cypher 就完全被佢吸引同ski mask the slump god 一齊，後者完全係相形見絀（雖然ski mask 係嗰年List 裏面一啲都唔差）
早期佢已經比J Cole 簽入Dreamville 嘅大家庭，The Never Story 同 DiCaprio 2 兩個經dreamville 手嘅album 完全將佢嘅實力表露無遺
Slick Talk 中，佢瘋狂轉換嘅Flow 加上Kenny Beats 極之沉鬱嘅Beat先令聽眾完全被吸引；
Off Deez 中有佢同佢師傅J Cole 馬不停蹄嘅delivery，Chorus 亦都shout our 左 J Cole 嘅GOMD(Lyrical Lemonade 有MV);
151 Rum 就剖白左佢細個嗰陣艱苦痛心嘅經驗，亦有住其中一段最冼腦嘅chorus;
Off Da Zoinkys, Workin Out, Tiiied 同Skrawberries 就用上比較柔和嘅beat，但係當中嘅內容深度一啲都無鋭減；尤其Skrawberries 係JID嘅偶像Mac Miller 嘅 Beat 遺作
Hot Box 同Mounted up 用上左載然不同嘅vibe ，清楚咁話比聽眾知佢可以自由駕馭old 同 new 嘅style
Just Da Other Day 同 Despacito Too 就比較lackluster ，用慢歌收結嚟講唔係好啱樓主口味
不過成個album 整體嚟講唔少歌值得一聽再聽，絕對係中上嘅作品
巴打如果buy 樓主嘅review 都正評下有人睇我就繼續寫

呢個禮拜會介紹3個album:
UNLOCKED - Denzel Curry X Kenny Beats
Mirrorland - EARTHGANG
STOKELEY - Ski Mask the Slump God

有巴打聽過嘅話可以先講下觀感

Ransom真係好正 越聽越正

Hiphop 撚留名

Juice remix 仲正

Tecca take you for ransom,
me I put you in a coffin

最鍾意佢首rich and blind

Armed and dangerous 個人覺得最好
其實我會鍾意佢比較開心嘅歌

我鍾意係覺得歌詞好有共嗚，好似唱緊我啲心聲咁

整左D beat 有興趣可以聽下

有冇識用autotune既巴絲係到 有野想問下

你自己整？我可以用嚟做instrumental?

係啊 我整架 subscribe 個channel 免費比個lease你啦

Subscribe 左

比個email 我sd比你啦

我果次跟個朋友走去日本周圍蒲

佢拍哂心口話過跟佢實有好前途

之前話想寫其他album 嘅 review
不過都係想寫呢個album 先
就係 Rich Brian 嘅 The Sailor
老實講 未聽呢個album 之前 對佢嘅印象只有Dat Stick
係monotonic Rap 上面同21 Savage 太似 所以都無多留意
但係The Sailor 真係令我對 Rich Brian 嘅印象一百八十度改變
唔可以話呢個album 無任何缺點 但係以僅有21歲嘅佢 絕對係出人意表嘅中上之作

呢個album 嘅主要重點係Production 真係癡線地勁 起碼一半以上嘅歌有2次或以上嘅beat change 剩係考慮production 嘅話 絕對係10/10
Bekon produce 嘅 Yellow 真係聽到人打冷震 （Bekon 出名在佢有份produce Kendrick Lamar 嘅 DAMN 13首歌當中嘅9首）最尾嘅弦樂完全比我BLOOD 嘅感覺
除左Yellow, Production-wise, The Sailor, Drive Safe, Confetti, Vacant, No worries, Slow Down Turbo 同Curious 絕對值得欣賞
再講Rich Brian 本身 有唔少歌佢都用比較R&B 嘅delivery 歌喉未必係最好 但係絕對比人耳目一新嘅感覺 係少部分歌用番montonic Flow 嘅時候都多左energy 同 aggressiveness，係呢方面同21 係 i am > i was 又有啲相似...
Concept 嚟講 The sailor 係有啲Underwhelming
Rich Brian 嘗試塑造自己係Asian rapper 開創者嘅形象 同時描述佢要係白/黑人主導嘅Hiphop industry 中開創新嘅出路 但老實講 佢嘅Lyricism 真係有待改善... 呢個問題係New School 經常出現，問題係點樣係自己嘅能力之下convey 到你每首歌背後嘅方向(例如Polo G 同 Roddy Ricch, lyricism 上未必係最好，但係佢嘅歌詞絕對可以反映每一首歌嘅意義同中心訊息）係呢方面有啲不足
但係總括嚟講 如果你想係夜晚靜靜地完整緊聽完一個album The Sailor 會幾成功令你投入Rich Brian 創意嘅世界 只要享受呢類vibe 樓主都幾推介下

lm

有冇。。

有冇UK rap嘅巴打

最近新歌聽緊

Drake首抖音歌 不了

屌你老味 第一次見mv拍到好似電影 D interview好正好多punchline 第一次fuck with Yachty

由mansion開始聽到依家

G持樓主

有冇j cole死忠

Born Sinner開始聽佢

我從fhd 開始聽

我由kod 開始聽 早個排聽翻轉頭 到依家都狂loop fhd 同 4 your eyez only

Cole world得一兩首中意 Born sinners 又多幾首 之後就首首都好經典

2014係佢最高質嘅album 自從果陣開始佛系 開始玩no feature 雖然呢兩年都好活躍地係人地啲歌出現

Ok, I’ll show up on everyone’s album
You know what the outcome will be

鍾意嘅都正評同討論下

But he quits featuring now, also gonna retire “Fall off”

love yourz

究竟Frank Ocean今年有無album
又不斷loop緊佢首new single

求大家入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

We kick to frank ocean and blonde

有single已經好好
2016年之後好似人間蒸發咁

Reddit 有人話佢無錢使就會出歌

咁希望佢快啲破產

原來話咁快blonde都loop咗4年

尋日(14/3/20)係Kendrick Lamar 推出 DAMN. 嘅三周年，亦都係樓主最鍾意嘅album 沒有之一
我唔會話DAMN. 係一個完美嘅專輯，但係佢所探討嘅問題同入心入肺嘅歌詞絕對可以令我成為K Dot 嘅死忠
聽日我會出review
巴打都可以先講下對呢個album嘅觀感睇法

都一段時間冇拎DAMN出黎聽 不知不覺原來都已經出左三年 如果要我講嘅話 我會覺得TPAP整體而言更勝一籌 不過DMAN.應該係佢咁多張album入面 將商業同藝術元素結合得最成功嘅一張 一方面捨棄左TPAP果啲迷幻而復古嘅jazz beat 另一方面採用左更加多當下流行嘅元素 成張album圍繞住wickedness同weakness 宗教色彩好濃烈 亦都探討左好多社會問題

當初聽果陣最印象深刻就係 FEAR. 呢首歌 每次聽都起雞哂皮 亦會比我搵翻Section 80.果陣青澀嘅感覺 FEAR. 應該係佢寫過最真實嘅verse 而佢自己係i-D Magazine嘅訪問都親口講過 FEAR.係佢寫過最好嘅verse

成首歌講述從7歲到17歲再到27歲 三個階段面對嘅「恐懼」緊扣wickedness同weakness嘅主題
成名之前嘅佢會懼怕街頭暴力、犯罪 感嘆生命嘅脆弱 以及對死亡嘅恐懼 但隨住KDOT陸續推出GKMC TPAP 呢啲大作之後 已經上左神壇嘅佢 都會好似一般人咁 會有質疑自己嘅一面 對自己能力缺乏信心 依然會怕外界對佢嘅評價 對自己嘅未來依然會感到迷茫 對事業、親情各方面感到不知所措 甚至質問自己會唔會死於驕傲

等左Kdot 同 Frank 好耐
Reddit 有人話佢今年出左4首singles 同一首remix 都算係咁

個beat同You Should've Known - Dax feat. Hopsin 少同

留名學野

重點係個cover係藍色

Lm

如果話gkmc 係K Dot 嘅經歷
Tpab 係佢嘅想法
咁Damn 就係佢最赤裸感情嘅體現。

先講一下呢個album 嘅背景；
就Kendrick 自己嚟講，佢因著TPAB踏上唔止係Hiphop，更加係音樂界嘅神壇；但同時，佢毫不圓滑嘅歌詞亦遭人批評，甚或怨恨。當他感覺自己已經明白到黑人應該點樣係呢個殘酷嘅社會中處世，2016同17年多宗警察無故殺害黑人嘅事件就將佢好多美好嘅理想摧毀。
係TPAB最後一首歌Mortal Man 入面，佢同已逝世嘅2pac有一場辯論；當社會要將他抹殺於萌芽之時，究竟應該如2pac所講，以暴易暴，定係如Kendrick 所想，根據神對佢嘅教導，以善報惡？
呢個就係DAMN最大嘅主題: Wickedness vs Weakness，

而係第一首歌BLOOD 就直入主題：
“Is it wickedness? Is it weakness? You decide; are we gonna live or die?”
接落嚟有一個短短嘅故仔：Kendrick 係街度見到一個盲嘅女人好似搵緊嘢咁，佢就行埋去問個女人有無唔見咗嘢；個女人反而話:
“Yes, YOU have lost something.
You have lost... your life”
然後就一槍射死左Kendrick。
簡單嚟講，手上拎住武器嘅盲女人代表公義；當Kendrick 嘗試幫佢尋找失去嘅正直，佢反而被人借「歧視」，「挑起事端」嚟指責抹殺，正如後面sample嘅新聞評論Kendrick 係BET 上表現Alright係宣揚「仇警情緒」，同Kendrick所諗嘅希望盼望完全互不相干。

DNA 就係Kendrick受到咁樣抨擊嘅第一反應， 以係佢基因而來嘅wickedness對所有敵人還擊；除左係對自己身為黑人，卻每次勝於所有人嘅驕傲之外(I transform like this, perform like this, Yeshua’s new weapon)，更係以性、錢財、殺戮(Sex, Money, Murder, these are the breaks) 感到自豪，完全係立於不敗之地。

YAH，就係Yahweh 耶和華，講到Kendrick 其實知識上明白佢嘅人生唔係俾呢啲情慾所支配；佢嘅任務係好似喺TPAB咁，以神嘅說話去幫助黑人走出困境。
然而，因為佢依然俾呢啲黑人用嚟作身份認同嘅情慾所控制，如同病態一樣(I’m diagnosed with real n-word conditions)，所以佢同神嘅關係就似收唔到訊號嘅電話咁(I check the signal that read, buzzing, radar is buzzing)，忽有忽無。咁樣不顧一切嘅做法亦令佢唔嚟身邊人嘅勸勉，依然故我咁沉淪係情慾當中。

咁樣嘅Kendrick 唔單止背棄神要佢做嘅事，更加扭曲神嘅說話去正當化佢殺人嘅行為 (Put the Bible down and go eye for eye for this shit)，仲要將佢對敵人殺無赦嘅心態美化為調戲女人(If I slap this pussy ass n-word, I gon’ make it look sexy)。同DNA一樣，佢不斷強調呢個係佢嘅(criminal) ELEMENT，佢生嚟就有嘅犯罪本性；所以佢可以光明正大咁展示自己嘅Wickedness，完全唔駛收埋(Most of y’all throw rocks and try to hide your hand; just say his name and I promise that you’ll see candyman)。講到底，Kendrick 係將佢係rap game 不敗之身體現為現實中嘅殺人(正如係Control 入面I got love for y’all, but I try to murder you n-word)，但係同樣地，佢咁樣嘅自大、不可一世，亦令佢同佢要完成嘅任務漸行漸遠。

（下次繼續）

樓主playlist 放心我用左第二個account share

乜type都有
利申剩係聽trap同melodic

諗起佢喺ig live唱r&b 其實幾正

聽左兩年大概係咁
加埋有24嗰鐘咁長

之前同bazzi 嘅focus 其實呢個方向幾好

巴打你聽lyrical 多？

我唔覺得我聽得多lyrical
睇吓啲歌詞點解
有時多明啲lyrical 背後嘅意思，你會開始更鐘意聽lyrical

同好

樓主都推薦呢個yt channel:
會dissect好多lyrical hiphop 既rhyme scheme

Trap Beat

3個細路都唔錯 幾鐘意Tjay
Tecca有Speaker Knockerz影子

覺得DaBaby新碟得rockstar好聽

同埋Secret好聽 鐘意sample舊r&b嘅歌
Blueberry Faygo都洗咗我腦

Jump feat. NBA Youngboy 同Nasty feat. Megan Thee Stallion and Ashanti 都唔差
不過實在太重features 嚟補賞Dababy 單一嘅Flow
佢係有新嘗試 但係都係跳唔出嗰框框

巴打自己揼beat?

世界級

係啊 每星期都有3個新beat trap/lofi都有 subscribe 支持下我啦

唔想講出口佢首首歌差唔多
佢同youngboy都係我唔明點解咁多人鐘意

先唔好講佢地只有呢個flow
咁佢地呢個flow 其實又唔差
所以佢地做人地features嘅時候就好勁
例如Under the Sun 同 Bandit
咁自己嘅album 就一般般

已sub

愛你喔爸打

近排瘋狂loop緊P2

新BEAT Tears

感覺XO P1 好聽D

我反而覺得P2好聽過xo

有冇師兄知點解有d beat寫住free download但㩒入去條link要俾錢?

祝illmatic 26歲生日快樂

free for nonprofit use only

Juice WRLD Robbery type beat

Blueberry faygo

個人最鐘意Lil Wayne 嘅碟
可能第一次聽佢就係呢隻碟，好深印象
嗰陣中三中四loop左呢隻碟好耐

有冇睇hip hop evolution

Lil tecca type beat

整左個beat 可以評論下

海浪聲

Juice Wlrd有新歌

仲有travis scott X kid cudi

新人初入門試吓寫咗首歌 Mixing得唔太好
歡迎巴絲任屌唔嬲

今日訂咗Travis scott個figure

期待flame同kid cudi既新project

新BEAT

有冇巴打睇過cowboy bebop 同混沌武士
入面啲soundtrack 好撚正

你講嗰啲EP黎緊係短

88rising

依家最鍾意slowthai

反而好少聽佢

Wiz Khalifa 新碟好撚正

我都想佢唔係88rising 下面
奈何Asian Rapper 無乜Label 肯收...

佢張album未正式出之前啲歌已經差唔多出哂
印象中首i love係2018年已經出左
搞到聽果陣冇乜驚喜

New Shit

新人

呢度好似死死下
開個topic 討論下
相對差嘅Rapper 好嘅歌

我先嚟
Lil Pump - Welcome to the Party (as feature)
Ishyne (as feature)

Lil xan betrayed color blind

一黎就lil pump
應該得lil xan 會差過佢

睇嚟巴打唔記得咗French Montana 嘅存在
唔一定要好差，但係整體嚟講唔突出嘅都得
例如Yachty, Kodak, MGK, NF

french montana 剩係知佢想beef 50cent
佢最出名個首unforgettable 都係swae lee carry
btw 完全冇當過佢係rapper

yachty 個首get dripped我覺得已經係最好

其他就冇興趣聽

Yachty 嘅 Mase in ‘97 其實真係唔錯
巴打可以再拓闊下眼界

Travis Scott Type Beat

點睇dababy同Nicki Minaj
兩個都好鐘意
發現聽親hip hop嘅人都麻麻地Nicki

真係聲音問題唔係好頂得順女人rap...
Young MA 同 Megan Thee Stallion 沉啲嘅聲還好

A$AP Rocky
AT.LONG.LAST.A$AP

Long live A$AP

G Herbo首PTSD 算唔算
可能我眼界窄真係未聽過佢啲歌

ASAP Forever ft. Moby 正到爆

babushka boi

最近衝deadline
做嘢一次過聽哂幾個一直無由頭聽過嘅album
MBDTF
The Life of Pablo
Atrocity Exhibition
Injury Reserve

The Scotts >>>> Drake

有兄弟自殺表示I’m sorry

Oprah’s Bank Account by Yachty
佢 DaBaby 同Drake 都唔係我中意嘅lyricist
但首歌個vibe好正 加埋個mv笑死

Btw 我幾中意NF 係冇啲洗腦flow 但歌詞好中

如果唔係juice

我覺得佢段verse carry緊成首歌
Btw RIP Juice

Juice Wrld 鋼琴 Beat

呢兩個星期新歌都一般
得the scotts幾期待full project
Travis Scott不經不覺進化到出歌都debut no.1

同埋係Kid Cudi 第一個第一名

Update 左

Astroworld Travis Scott

Astroworld 真係一個愈聽會愈鍾意既album
一開始剩係覺得sicko Mode 好洗腦
但係聽多幾次先發覺七八成都係banger

最近聽返Kanye
My Beautiful Dark Twisted Fantasy
The Life of Pablo
Kid See Ghost
全部好正

新Beat

巴打信我
birds in the trap sing mcknight > Astroworld

終於過左100 SUBS 多謝哂有聽我D beat既朋友

Lil Tecca & Yuzion

樓豬聽唔聽女rapper
小妹中意Jhene Aiko 同 Doja Cat

Megan
Young MA

因為衝deadline 最近一次過聽哂future 幾個album
每個album 都有兩三首唔錯，不過成個album 就有啲攰
DS2: Where Ya At (feat. Drake)
What A Time To Be Alive: Big Rings / Diamonds Dancing / Plastic Bag / Jumpman
Evol: Low Life (feat. The Weeknd)
WRLD on Drugs: Fine China / Red Bentley (feat. Young Thug)
Monster: My Savages
High Off Life: Trapped in the Sun / Ridin Strikers / Posted with Demons / Harlem Shake (feat. Young Thug) / Life is Good (feat. Drake)

樓豬可以接力聽曬 Lil Wayne
我覺得hiphop嘅album通常都會咁
成張聽曬會好辛苦 但幾首分開聽會好正

Lil wayne tha carter 5 我都係一次過
主要係一個Rapper 唔夠多元嘅問題
PEMFBA 同 So Much Fun 完全無問題

睇黎我已經洗左版

Lil Mosey 鐘意既 記得訂閱 一星期更新三次啊

Pop smoke albums

有咩歌似love the way you lie 咁 好正

/You cannot say pop, and forget the smoke/
有少期待 50 Cent 會點direct個album

如果話係女vocal 加rap 嘅話
Shea Butter Baby
All the Stars
LOVE (Kendrick Lamar)
Wolves (Kanye West)
See you again (Tyler the Creator)

(Let you Down 都有少少同樣嘅vibe)

睇下有無人明

有冇人識FREESTYLE 啊 ?

Jaden smith首ghost好正

聽icon 之後幾欣賞佢

見到每個人都佢嘅印象就係icon, watch me

Ghost好似冇咩人聽咁

YouTube都冇咩review咁

我諗到好多idea 但係屋企無咪錄

用電話錄住先囉

The Best Juice WRLD type beat

We tang clan forever

好似要死post 上一上水先
最近聽幾多之前無聽過嘅album
Danny Brown- Atrocity Exhibition
Danny Brown- uknowwhatiamsayin¿
Young Thug and Carnage- Young Martha
Young Thug- JEFFREY
Freddie Gibbs and The Alchemist- Alfredo
Freddie Gibbs and Madlib- Bandana
Jay-Z- 4:44
Lil Yachty- Lil Boat 3

最近冇工開長期留喺屋企 開始入咗Hiphop呢個坑
大家有冇咩好推薦 如果係mumble rap/melodic 呢類風格
我都係上個月睇人地啲youtube講解先分到beat 同 rap 嘅風格原來係兩樣唔同嘅野 以前一路以為trap 就一定係 mumble boombap 就一定係好gangster
見你地好似識幾多野咁 又整bea又盛 所以諗住留下名 同大家吹下水學下野

2020 新歌聽緊
GOOBA
BALI
The scotts
Dark lane demo tapes

Melodic
Roddy ricch - Please Excuse me for being antisocial
Iann dior - nothings never good enough
Juice WRLD - Goodbye and good riddance
A boogie with da hoodie - Artist 2.0

Mumble / Flow
Young Thug - JEFFREY / So Much Fun
Future - DS2 / What a time to be alive
21 savage - i am > i was
Playboi Carti - Die Lit

Travis Scott 嘅 Psychedelic 介乎兩者中間 - Rodeo / Astroworld

聽住先

唔該晒樓主
Roddy Ricch首The Box有唔少鋪頭播到身邊好多唔聽hiphop嘅朋友都聽過
Travis Scott 前排睇咗netflix關於佢嘅紀錄片 見到佢14年得15個人喺台下聽仲要好落力咁帶氣氛
話說higher brothers其實有冇真係打入美國市場 定還是都係啲中國留學生/富二代去佢地啲tour 究竟有冇美國人真係聽

想知睇咗咩youtube片介紹？
送番兩首歌先

Higher brothers 只有中国人先會聽
或者聽都係因為features
（例如FloRida feat. Ski mask the slump god
Do it like me feat. JID)
不過88Rising 整體係成功打入美國市場
純粹因為Rich Brian 同Joji 係真心有天份

同埋Travis Scott 真係厲志到癡線

多謝你呢兩首
我有個朋友又係好中意聽Lil skies
我係睇有個中國rapper（紅花會前成員）拍嘅片 佢放咗上youtube我又咁啱睇到 之後關於rapper人格化 腔調嗰類嘅知識都係睇佢 所以先搵返歐美hiphop嚟聽（我都知我on9 竟然係一個中國人令我對呢個文化有興趣）link我唔貼喇 無謂幫佢刷view

但香港又好似冇討論hiphop嘅平台 所以就走咗入嚟同大家吹下水

Lil skies 同 the kid laroi 呢兩首一般般
可以去聽Having my way (feat. Lil Durk) 同 Diva (feat. Lil tecca)

Lil skies 可以聽埋welcome to the rodeo

討論歐美音樂都少 hiphop更加少

Riot個mv好應景
我竟然第一時間諗唔起Diva 明明咁洗腦

笑死

唔知有冇巴絲有聽Don Toliver既Diva 個人覺得更好聽 不過更冷門

有聽Don Toliver
從Astroworld 同Jackboys 就睇到佢係有潛力
不過Heaven or Hell 有少悶
可能係因為同Young Thug 太似

After Party 同佢其他歌既style都幾唔似
佢把聲平時係偏向憂怨d
利申: After Party is my personal fav

最近瘋狂Loop Young Thug 嘅JEFFERY
作為一個trap album 嚟講實在超出哂預期 完全唔覺得悶
音調同flow 變化多端
Lyrics 同ad lib 又好好笑
所以暫時其他類似嘅album 要放低一陣先

睇巴打講完去聽 麻麻地 真係個人喜好問題

唔使火箭都上到太空 聽完你就明

lil uzi vert

Vox 有一系列講解Hiphop 嘅節目
有興趣嘅可以睇下

呢類節目幾正 有知識性又夠公共性
諗起netflix 嗰套hiphop documentary 不過就比較長同埋歷史性質強啲

如果香港有啲咁嘅歌都幾好

老實講
我自認識寫詞
但係對自己rap真係無信心

呢度係咪得我聽old school
好撚鐘意jdilla premier個啲beat 就咁instrumental聽都好正

試下玩下囉 有乜所謂
Hiphop呢幾十年慢慢成為主流嘅原因都係因為參與門檻比起夾band/古典低
無論錢銀嘅cost抑或對傳統美學（樂器/樂理/人聲）嘅標準都闊好多
人人都可以係rapper
當然整beat另計啦 有音樂底當然好啲

整beat巴打都po咁多beat出嚟
咪試下

x2, jdilla straight classics

.@DaBabyDaBaby's "Rockstar," featuring @RoddyRicch is officially No. 1 on the #Hot100 chart. 🏆

原來咁hit 係好聽嘅
Roddy ricch半年兩首第1